人民日報：要把中國“打回到第三世界”？螳臂擋車！

人民日報：要把中國“打回到第三世界”？螳臂擋車！

“對於一個手中只有榔頭的人，他所看到的問題都是釘子。”美國作家馬克·吐溫的這句話，用來比喻一些對中國懷有敵意的美國政客，可謂十分貼切。

一段時間以來，美國不僅挑起中美經貿摩擦，而且在外交、科技、軍事、涉台等諸多領域小動作不斷。一些身居要職的美國政客，大肆宣揚“中國威脅論”，將中國視為“最危險的敵人”，揚言美中之間是“文明之間的衝突”，甚至叫囂要把中國“打回到第三世界”；在市場問題上濫用出口管制措施，發布針對中國公司的限制交易令，忽悠、脅迫別的國家打壓中國企業；在國際舞台上揣著形形色色的反華唱本，到處煽風點火、挑撥離間，滿世界污衊中傷中國……這些敵意濃濃的言行，為中美經貿談判及兩國關係蒙上陰影。

“身體已進入21世紀，而腦袋還停留在過去”。一些美國政客對中國的敵意，是自私、狹隘和偏執的混合物，暴露出錯誤的世界觀、過時的知識結構和頑固的意識形態偏見。他們的想法還停留在冷戰思維、零和博弈的舊框框內，認為中國的發展必然會動美國的奶酪，斷定“中國之所得，必是美國之所失”，把中美競爭看成是非輸即贏甚至是你死我活的競爭。可以想見，如果被敵意蒙住了雙眼，如果就是要打壓、遏制中國的發展壯大，怎麼可能還有談判解決問題的誠意？

我們所處的是一個“地球村”的時代，經濟全球化已把世界緊緊聯繫在一起，各國利益深度交融，你中有我、我中有你，合作共贏是大勢所趨。如果還抱著唯我獨尊的心態，為了保持自己的“絕對優勢”，刻意打壓別國的正當發展權，只能是逆時代潮流而動，只會自食苦果，更不可能“再次偉大”。那些美國政客應該看到，從“少數人的現代化”走向“多數人的現代化”，這是浩浩蕩蕩的歷史潮流；妄圖剝奪近14億中國人的發展權利、阻攔中華民族偉大復興的歷史進程，終將被證明是螳臂當車。

不遺餘力播撒敵意的種子，只會在時代潮流中更加孤立。有的美國政客出訪期間公開抹黑中國，數次被往訪國領導人駁斥，指其“搬弄是非”。美國芝加哥全球委員會、皮尤研究中心的調查也顯示，美國公眾總體不認為中國是美國的威脅。還有美國前政要指出，如果你走出華盛頓，就會發現人們對中國的看法要積極得多，各州州長一如既往地想和中國發展貿易與投資關係。中美兩國人民深知，一個繁榮的中國對美國有利，一個繁榮的美國對中國也有利，一個繁榮的美國對中國也有利，“我們有一千條理由把中美關係搞好，沒有一條理由把中美關係搞壞”。這樣的基本面，是中美關係抵制少數政客綁架的希望所在，也是中美兩國實現合作共贏的基礎所在。

正告那些對中國充滿敵意的美國政客：你們總在疑慮中國的發展是為了什麼，其實答案並不難找到。習近平主席多次講過，人民對美好生活的嚮往，就是我們的奮鬥目標。過去、現在、將來，中國的發展都是為了更好滿足中國人民對美好生活的需要，而不是要與誰“零和博弈”，爭個你死我活。世上本無“修昔底德陷阱”，但大國之間一再發生戰略誤判，就可能自己給自己造成陷阱，而那是誰也不願看到的。

美國對付中國嘅方法簡直就係螳臂擋車。
中國不可能失敗，貿易戰會戰勝歸來。

我地支持中國亮劍，貿易戰反擊美國政府

明明支那自己想食左人地隻車

咱們中國永不稱霸
貿易戰我們不怕打，亦必須打

你中有我, 我中有你, 咁點解FB/VISA/WHATSAPP 入唔到你度?
我呸

不過稀土今日升咗百幾%，CLS

邊個係螳臂都未知

支那人知唔知醜
明明美國係制止緊貿易不公
支那講到美國破壞緊公平貿易咁

好喇
你唔認係第三世界國家
咁聯合國就唔需要再比優惠你
講完

人哋堅決保衛自己國家安全真係萬能key

打到你返石器時代剩係識嗚嗚哇哇

第四世界更有機會

支那

明明支那跪係地下認自己做第三世界攞着數
而到今日仲跪緊
同時洗腦洗到自己唔係跪緊

得中國先可以令中國變第三世界

翻譯做英文post去trump trump twitter

共匪講嘅嘢基本上朝相反方向諗就得

中國或成最大贏家

係啦中國又贏